［警世文：HK NO IT］警列謀殺及自殺 29歲男勒死25歲女友後上吊

豬年大年初一晚馬鞍山揭發雙屍命案，一對從事資訊科技業的同居情侶死亡。沙田警區重案組經初步調查，懷疑男友殺死女友後吊頸自殺，案件列作謀殺及自殺跟進。

沙田警區助理指揮官（刑事）陳昕警司指出，昨日(5日)晚上8時許，警方接獲一名姓吳女子報案，指其胞弟在馬錦街9號薈朗1座18樓一單位房間內吊頸。警員趕至除發現男事主昏迷，更在房間床上發現一名沒有知覺、身上有傷痕的女子。經救護員檢查後，證實該對男女已氣絕身亡。警方封鎖現場調查，未有發現遺書。

陳續指，兩名死者為情侶關係，男死者29歲姓吳，女死者25歲姓張，俱從事資訊科技業。據悉，吳的父母前晚(4日)年卅晚食團年飯，卻不見愛兒出席，並失去聯絡，其胞姊遂於昨日(5日)大年初一上門查看，惟無人應門，其後離開，至傍晚6時許雙親再到上址，同樣未有人應門，遂召鎖匠協助，但鎖匠無法將門打開，惟有「爆門」入內，當進入單位後，發現門框被人用鋁片鑽上螺絲「鎖門」，故未能將門打開，其後發現房門同樣反鎖，鎖匠將門打開一條小隙縫，發現同樣被人以同一種方法「反鎖」，並發現有人形物體於門後，於是報警求助。

警方及消防到場破門進入，赫見男死者於房門上用作掛衫的鐵通以繩上吊，而其同居女友則背向天昏迷床上，頸部有勒痕，左面頰有5至6吋疑刀痕、背、及雙前臂俱有刀傷，血漬染滿床單，救護員證實兩人明顯死亡。由於現場並無凌亂及搜掠痕迹，大門、房門及露台門框均被人用鋁片鑽上螺絲「反鎖」，故排除有第三者參與成分。警員於單位內發現一把6吋長摺刀、一把剪刀及一把𠝹刀，一條幼麻繩及一條較粗的行山繩，經法醫檢驗後，相信女死者遭人用麻繩勒頸及以刀襲擊，而男死者懷疑在殺死女友後用行山繩上吊自殺。

法醫估計兩人死去一至兩日，由於單位冷氣機開啟，故未有傳出異味。警方將循兩人感情及金錢方向調查，追查事件起因，而兩人的致死原因，有待剖屍確定。

據悉，案發單位由吳與家人於2016年以436萬元聯名購入，面積約300呎，在2018年入伙，他與拍拖兩年的女友共賦同居，兩人感情穩定，並無金錢問題及第三者介入，且已到談婚論嫁階段。

馬鞍山薈朗2016年開售，平均折實呎價13,338港元，較同區二手樓高逾一成，項目提供同區最細開放式戶，入場費僅276.8萬港元，單位間隔由開放式至兩房，實用面積221至411方呎。

肯定每年親戚都問結婚未

IT9

萬三蚊一尺。而家賺左幾多？

馬鞍山薈朗2016年開售，平均折實呎價13,338港元，較同區二手樓高逾一成，項目提供同區最細開放式戶，入場費僅276.8萬港元，單位間隔由開放式至兩房，實用面積221至411方呎

樓盤廣告?

IT之悲劇

福地黎。只係條命唔好。

搵開鎖佬都唔call 999 傻架咩

同人講係大陸做IT威過腥港。

打紅色交叉 咁猛

打三條九警察消防都未必肯開，除非你見到屋入面有好緊急嘅情況需要立即開門

單憑唔聽電話，搵佢唔到好難去證明，而且又唔係戶主

似3zero個乞衣劏房

果頭不嬲好重積屍氣

感情愈穩定，愈多秘密收埋

server看更都叫IT?

Seed

RIP 希望2位下世唔洗係香港做IT

hk no IT

超警世